加拿大算唔算大家公認最完美既國家

香港有成三十萬人有加藉

歡迎討論

凍到仆街

瑞典

太多支那人同穆斯林

唔知算唔算最完美，但真係ok
係交稅勁啲，但醫療同香港有得揮
加拿大人都幾好

利申: 以前係溫哥華住咗8年

目測上機中東人多過支那人
落機就調返轉

修正
唔係單一支那人

係Rape Capital ！祗要係蛔，女女女之後唔使坐監！

都畀華人做壞晒規矩啦

加拿大好一般

喺嗰邊唔識揸車就會覺得成個世界好黑暗

未除稅人工好撚低

有得揮咁差？

誠哥都係加藉
差極有限

覺

唉.....真係想留係個咁好既地方

點解唔留喺嗰度？

點解我唔係果30萬

太遲了

加拿大有酒莊葡萄園有士多啤梨園
要滑雪可以去北邊，睇籃球hockey又易
講娛樂根本唔係問題，你話唔夠美國多野玩
加拿大唔落得美國架？好難落架？
食又好過十幾年前年
上面條show blocked user做乜鳩

講起士多啤梨園就火滾
話你班華人係賤種真係冇講錯

加拿大溫哥華雖然稅重，但係中小學讀書唔使錢，每個房屋區域嘅walking distance 5-10mins內一定有間小學。完全唔使爭。小朋友仲有資助，每個月幾百加幣。另外睇醫生又唔使錢。老咗冇錢政府養。

超級市場買嘢又平過香港。出街食價錢我覺得同香港差唔多，但係份量係double（除咗正宗嘅雲吞麵）。BTW，溫哥華啲燒味好過香港，可能早期移民時啲好嘅師傅過灑去。係90年代你識整燒味已經可以移民

住屋方面唔使講，雖然依幾年比班PK炒高咗，但係如果唔介意住舊啲同埋有rental restriction 嘅apartment，140萬港幣已經有2房1000呎。自住根本唔係問題。

車價又平過香港一半，養車又平。

所以宜居國家城市高過香港囉
睇下全球宜居地有邊個亞洲國家係入到頭十

天國先係

住得吓咁

澳洲夠收你皮啦加拿大

好多毒野

驚咩 , 連登仔百毒不侵是常識吧？

加拿大最正係戶外活動 冇黎過係唔會明
可以朝早滑雪 之後落山去踢波一d 都唔覺得凍

重有朝早剷雪
嘩落雨又落雪第二朝真係一流

幾時叫你啲同胞返中國？？

係 , 你地大家都係中國人

補返先
加拿大唔係最完美

咁香港有幾多人有外國護照

唔計bno

其實溫哥華大溫地區唔係年年都落雪，比起其他加拿大城市，氣候算係最好嗰批。

澳洲都幾好吖，我都好鍾意，不過未試過長住。

睇下香港人最鍾意移民去邊咪知

好難比較
英美澳加紐全部都係首選

挪威先係

北歐無敵

龍哥

多倫多same
我覺得燒味好食過好多香港果啲

係原料問題
個邊食物有質素同安全好多
對比之下價錢的確係貴過香港

憑印象, 我覺得多倫多、溫哥華最多香港人, 多到有自己社區電視電台可見一斑
澳洲、紐西蘭都唔少, 但環境好似冇咁好
香港人咁 醒目 , 點會死錯人, 可以用嚟做參考指標

上年我都話Dundas比香港更香港

不過畀我住就唔揀溫哥華多倫多

Quebec一樣係永不錄用
Calgary

點解 ????

有邊度 recommend ?
去過一次 Vancouver / Richmind 探親之後
覺得嗰度先係人住
香港係畀豬住

如果香港生活有嗰面咁舒服
我諗 689 連任到 2046 年香港都冇人care

Can't agger more

有錢去邊都好住, 無錢去邊都係捱

破壞 貪得無厭
講完

上個月去完溫哥華好正

lm

Eh?

英國好垃圾 邊有文化氣息 除左南部果幾個富人區 基本上全部都係廢棄工廠咁

講文化 英國人普遍對藝術一無所知

你去倫敦睇下d音樂會，芭蕾舞就知，好多都比巴黎慕尼黑維也納米蘭水平低
普通平民嘅認識都唔深，甚至唔會比香港好

對比係guardian同le monde就知兩國文化水平高下立見

想去歐洲其他國家依個就係方便嘅 但係咁點解唔索性住歐陸

最鍾意凍嘅地方

留係香港咪得囉

Richmond 好撚多蝗

列治文真係見華人仲多過白人 不過好多係講普通話

搭skytrain時會見到好多

我澳洲同加拿大都住過 澳洲先係垃撚圾

香港醫療 咪撚笑鳩死我得唔得

澳洲班prisoner

依家係Richmond 唔使識英文

香港 is more of less a 2 tier system
加拿大係 single payer universal healthcare 😻😻
美國on99
Obamacare makes it slightly better but the system is still quite flawed

溫哥華同多倫多啲樓咪又係被炒貴哂

Sorry

唔係退休都唔會番加拿大
香港住慣左 加拿大會覺得好悶

有大屋住

係溫哥華飲個茶都正過香港

我嗰度出世

Richmond ，係個d大陸富二代住
呢加條街比中國地產商收黎起樓

岩岩食完

麒麟?

Richmond 敍香園 都唔錯
仲好食過香港
感覺上而家移民好似冇老豆老母個代人講到咁慘
雖則第一代移民就預左辛苦

多倫多真係好正，都唔明點解有人會話加拿大生活好悶，我年年暑假都玩到唔捨得返香港
節奏慢好多，個人心情都輕鬆好多，得閒去下野餐，影下相，夜晚又可以落downtown飲下野
我住Donmills，好多好野食，仲正過香港

多了針對華人既超市(大統華) , 第一代移民買野可能都要迫住去coop/costco這種鬼佬超市， 有了大統華，想買亞洲野既難度低了好多

早4 5已經開始啦

10年時間downtown獨立屋由40萬加幣升到120萬都有
多謝大陸狗啦
個邊一街都見到殘體字，你見個堆舖特別樣衰
同泡菜舖一樣
如果你唔知間舖咩人開入廁所走返博就知，或者可以你門口索兩下

數下10個有錢佬有幾多個係

第一兩代移民先憎依家堆大陸人
唔信你可以問下早二三十年移民個班
開始好轉個陣又黎班野搞到烏煙瘴氣

比我就住burnaby
richmond 除左全部支拿畜之外 塊地有咩地震海x 都肯定大撚獲

岩岩由多倫多返黎

加拿大退休真係一流 😂😂 空氣好 係天氣凍左啲

但如果唔識揸車真係唔方便 ttc去到既地方有限

室內暖氣保溫做得好溫哥華，係硬水問題

講左幾十年，烈志文都冇事；
利申：住『喜士定街』街尾

呢d 野遲早有一日架姐 有事既時候真係渣都冇
同埋我唔係好鍾意richmond 果邊既環境
另外我係hastings 好多個位都住過
最鍾意係Wellington 果段

自膠 成日打錯呢兩條街

Coal harbour

Ton front est ceint de fleurons glorieux

Montréal ftw

北歐主要係天氣問題
同埋北歐係單一民族國家，唔係移民國家，移民更難搵野做

真

richmond 好呀，冇地庫，有 d 地區重好荷蘭 feel，見到海堤

屋企人當年land就係land Quebec，Montreal
冬天好凍，經濟差
但個城市有歐陸feel，靚過多倫多溫哥華

同意 嫌悶落美國就有得玩
其實加東多倫多都好多野玩既

聽親戚講而家啲移民第二代鍾意住 metro town

網上搵到 好紅
好明顯有支那區同咖哩區
寧寧舍舍係香港嗰度喺乜地方嚟

但係我好撚憎Quebec班人,對自己打老虎技能的打飛機愛好度+對其他語言的鄙視,同真正法國相比係有過之而無不及

利申: 所有野都係二十年前,成家過去多倫多探親嗰時,渣車去Montreal玩的途中發生

我去到法國同QUEBEC 啲人對我超NICE 喎...
不過我一定會同佢哋開口講法文先... 呢個係基本尊重
加拿大朋友叫我用 bonjour hello 開頭.. 話係QUEBEC 文化... 但我索性識幾多法文講幾多法文... 聽唔明佢哋就自然會講英文...

如果有支蝗用廣東話同你問路你都可能會NICE 啲啦

metrotown 咪又係全部支拿人 因為果度買野同交通都方便有skytrain 又有個crystalmall 買餸
依家evwrgreen 通左 第時Coquitlam 果邊應該都會變到metrotown 咁

呢度有冇多倫多人？

香港醫療唔好？ 係咪笑死人
香港heath care system 全球長期top 5
life expectancy 亦全球最高果渣

去過exchange 自此好鍾意加拿大

點樣可以移民去

Here:

Quebec是咪真係唔識法文生存唔到

唔係
住Montreal的話可以齋講英文
但其他Quebec地方就真係好需要法文

係

咁又唔係，不過你會好似鬼佬住起列治文時代坊附近既大廈咁

乜撚野凍到仆街、冇樹熊睇
比你地有得移民過去加拿大咪成堆狗衝
加拿大移民門檻低，民族多樣性高，相對少歧視，福利好，絕對係移民國家首選

移民門欖低。。。？巴打一定好少睇新聞

BTW，唔算完美不過點都好過香港
利申嚟咗廿一年

無知一問，而家門檻有幾高 Not投資移民
我印象中最易係澳洲加拿大，兩個國家唔係都係夠分就得咩？

係夠分就得，不過加拿大計法學歷同語言能力計好重
一般大學生唔係加拿大本土畢業，又唔係專業學科好難夠分

有興趣可以自己計下，上一輪最低係 433 分

住左三年
感覺唔錯

首先要分清楚宜居嘅完美定旅遊嘅完美
講旅遊，加拿大係冇樹熊，
但我地有moose, killer whale
住效區有時仲見到熊同鹿
最緊要係冇曱甴(我未見過，可能係有嘅)

冬天係凍，住Vancouver就會好好多
呢邊啲凍係冇香港啲濕凍咁攞命
呢度啲熱又唔係太焗，又乾爽

加拿大人又nice, 成日sorry sorry sorry

樓就一定貴㗎啦，不過300萬港紙都起碼可以買到舊apartment 九百幾呎先啦

係美國exchange緊，覺得外國d屋先係人住

居加12年
遲啲結婚生仔後會番去

住緊metrotown 新嗰堆apartment起碼有7成係強國人

以前就係
而家都提高好多
仲會趕人走
我都係移咗民20年喇

呢兩項已經秒殺香港

瑞典都講得出
衰乜坐咁多碌

點樣趕人走

冇曱甴真係
淨係爬山見過一次
其實溫哥華同多倫多係加拿大都唔算凍
兩邊樓而家都貴
不過多倫多仲未可以同溫哥華果隻比

打手

果到D鬼佬識中文 講廣東話

都要睇下邊方面嘅
加拿大稅貴 出街食野坐底比10-15%tips
香港冇sales tax係一個非常大嘅優點
加拿大M記呀food court野又貴 但食物勝在夠大份
同埋超市買野一定平過香港

凍就一定架喇 溫哥華叫做比較暖嘅地區
交通唔方便都係真 冇車+冬天真係會想死
尤其是住北少少嘅區或者埠仔
以前住richmond hill又冇車 街都唔想出
除downtown之外北少少scarborough, markham嗰啲泊車都唔洗比錢
但downtown泊車隨時貴過香港

住左多倫多鐘意加拿大夠relax
啲人都有禮貌啲
如果鐘意戶外活動得閒去下roadtrip睇下星星好正
岩岩過黎好唔慣好憎呢度
但而家唔想走

Ottawa, Edmonton嗰啲真係痴線
但係溫哥華嘅凍都同唔到多倫多比啦
冇住過加拿大不過成日過去探親
覺得加拿大真係好正

去親多倫多都係住Richmond Hill 親戚屋企
不過Richmond Hill冇乜嘢做得Highway 7
多倫多真係得Downtown, Markham, Scarborough 其他地方悶撚到

我屋企夏天會有曱甴同啲唔知乜鳩蟲

話加拿大凍，都只係溫度上嘅凍
住係香港嘅凍係心寒嗰隻凍

喺親室內一定有暖氣 我覺得凍其實真係唔算大問題

地heat 真係無得輸

香港以前冬天都話涼下 呢幾年熱撚到傻
一係就玩極端好似舊年年頭咁跌到一兩度
其他季就越嚟越熱

Vancouver?
上年落雪真係3,4年最勁

Hwy7其實都係得個食字
唱k督波呢啲都有嘅
叫做一應俱全

其實Vancouver每十來年就會一個冬季係咁，落雪落到過大腿
又重溫吓搶 salt

過左來7年第一次咁大雪

BC食野只係5%稅

諗住去唔到澳洲就過加拿大 , 聽講Manitoba省提名好易做但Winnipeg 個治安聽聞唔係幾好 , 有無巴打係個邊住？？

雖然有sales tax, 但每季有refund (低收入)
Tips係幾貴嘅...
稅嚟講，冇計，你要有benefit就要有交返咁上下錢
況且我呢啲低收入人士都唔係俾得幾多

係咪silverfish

巴打係咪打漏咗二十幾年前嘅加拿大移民門檻低吖？

相對姐 有degree有牌有工作經驗ielts平均7都有機 雖然難過以前，都冇幾多個地方易過加拿大啦 （非窮國）

加拿大醫療麻麻
你傷風感冒發燒基本上唔洗睇醫生，要自己去葯房買葯食
因為你就算睇醫生都係叫你自己買葯食
斷手斷手去到急症你預等十幾個鐘
同埋冇私家呢樣野

溫哥華多倫多租金極度誇張
基本上用你人工一半
車又用你四份一
食野自己煮會平，出去又要加15%稅再加tips
家下係好過香港既，遲啲唔知了

加拿大最易應該係夫妻團聚
我cousin 都係咁兩年唔夠批咗 PR
香港咁多加拿大人

要近海堤緊係住白石 無蝗
Richmond 依d地方去食去買野就得 住就不了 次次一入到去就覺得同廣州一鳩樣 個d紅字led真係好無taste

其實溫哥華交通我覺得已經好方便 我冇買過車 住左8年都冇咩問題
反而墨爾本我住左一年就頂唔撚順佢d 交通

好想移民去加拿大

澳洲先最垃圾

外國唔自已煮食，收入幾高都唔掂

小巴黎唔係流
十年前咪搞過公投獨立囉

2線埠300萬買到2 3千呎

Winnipeg統計上係比較多謀殺案，整體比起Toronto, Montreal差但唔算嚴重，謀殺案又主要針對原著民。間個好d嘅區住囉, 扑車打劫邊度都有，睇下咩區

省提名容易嘅唔止Manitoba，Sask同Ontario都有唔使有份工sponsor嘅stream, Atlantic Provinces有AIPP

之前去過溫哥華旅行都覺得幾方便
可能因為細細地 好多地方都好容易去
多倫多一出左downtown啲車就疏
冇返咁上下耐性真係會燥燥地

Montreal 凍到仆街喎
個陣我著大褸都凍傷對腳

計返當你5千蚊房租
已經貴過以前好多
但成千呎有堆車位花園仔香港得咩

警察都玩埋一份

試過係Montreal同人講英文
佢用英文叫我講法文

溫哥華就算啦
自作自受，依家房價全球第2高
我話過邊到多華人個度就自自然然變到唔適合居住
破壞破壞破壞

東岸一定係法文優先
特別係Montreal

利申：住過下Ottawa

Canada已變Chinada

加拿大做蘿莉控都犯法
漫畫都可以拉你

而家好似唔係第二啦，澳洲第二，溫哥華第三

又未必，100年前中國人開始出現係加拿大都無話好大問題 (香港移民潮開始Richmond, Scarborough變中國城都無話咁嚴重)

華人本身(唔止中國人，香港人都係) 磚頭大過天心態

係近10年開始強國人移民變成徹資心態，買田買地唔睇價，最緊要走到佬。最重要係政府見有錢搵，夠填自己budget個氹，就扮睇唔到有問題 BC 政府好大程度因為房屋問題而選唔番。Ontario下年又話省選舉

如果唔係咁貴d樓真係幾好

可以輕易考到槍牌 又可以打獵 買長槍又唔洗點限
又唔算太多人 又可以食下亞洲食物 治安都幾好

其實用香港樓價角度去睇溫哥華啲樓真係一啲都唔貴
香港4百萬得300呎
溫哥華舊樓好似都買到成千呎

早100年係未有咁多資本而且未咁大愛包容先冇變質
本質係當你有資本有得say個陣就會爆出黎
溫哥華班大陸人已經係例子，唔單止溫哥華

如果唔係白人做主導我諗溫哥華提早三十年淪陷

三十年前香港唐人林思齊已經當選卑詩省省督
30年前已經

當時唐人勢力好大咩
今日唐人惡過以前多多聲

更正近年移民

講到離晒題

唔撚知30年前咩事
就咪撚講30年前啦

投資移民要幾銀?

唔咁講一陣又話我踩港

New Zealand

哇⋯⋯乜撚都冇

Scarborough除咗多大陸人 仲有好多南亞裔
同埋有一次等車嗰陣同嗰白人大叔講野然後佢就話香港人其實都好無禮貌 成日都打尖之類

上面

林思齊係總督，唔係民選省長/議員，係被任命，無實權。大多數情況佢嘅角色係禮儀性質同參與公益事務

30年前華人勢力一定無依家咁大，除咗中資入侵，本地公司都要投其所好，比咗好多着數呢類外資。當然都有靠自己努力上位嘅華人

生活質素，英美澳加都差唔多
但澳洲氣候比較多樣化，要熱d可以住昆士蘭北面，要凍d可以住墨爾本，維多利亞其他地方，同埋多海灘
而且同香港時差最多都係3個鐘
不過野食就真係好垃圾
同埋移民澳洲都可以話一半移埋新西蘭

澳洲d奶製品、肉類同海鮮不知幾正
點可以話垃圾呢

越南仔有鎗
但生牛河贏香港十條街

sorry，表達唔好，唔係講呢d奶製野、魚肉類
係講做亞洲野食既水平黎講，相比下唔好食

我唔認同
利申：人在墨爾本，D印度野食好正

30年前李澤鉅大大聲聲屌加拿大人廢青抵上唔到車
上層香港人勢力30年前已經好大
下層香港人由此至終都冇勢力可言
近年大陸貪官搬錢當然係有勢力嘅一群

再補充30年前

唔知30年前咩事就咪撚講30年前啦

[/quote]

30年前，香港人扮死狗就會，除時重比本地僑領搵笨就有份；本地公司係有話華語服務但多數集中 chinatown；應該真係大陸貪官搬錢來，本地公司真係投其所好，通街都有華語服務

又唔好話扮死狗
好多願意做辛苦工或者創業中小企嘅總算生活無憂，好歹都係正當職業

不過打華僑工就直到依家都預咗要被剝削

去過toronto
蝗多到嘔
完全無外國feel
對呢個城市觀感麻麻地

push
同問

美國人 60,000
加拿大人 295,000
澳洲人 100,000
英國人 居英權計劃50,000及其家屬
加加埋埋應該六、七十萬左右

歐洲勁多難民
治安明顯冇英國咁好喎
你話文化氣息 其他人關我撚事 自己享受就得啦
英國海洋性氣候應該係全歐洲最好
夏天南部有陽光海灘 同香港差唔多
怕熱上北部 最高唔過20度
冬天有雪 但係又唔會大到好似加拿大唔剷雪出唔到門口

歐洲難民多都唔係個個國家係咁
講治安，英國既謀殺率都係高於瑞士、荷蘭、奧地利、意大利、西班牙等多個歐陸國家
英國既天氣見仁見智，我就覺得唔及南歐地中海氣候舒服喇
加拿大溫哥華都係幾年都唔落一次雪

英國成日knife crime... 倫敦d咩elephant and castle, Tottenham果d半夜隨時俾人插兩刀，相比之下米蘭果d頂多咪騙子扒手 不足爲懼

英國天氣... 我係英國幾年無聽過有人鐘意果d天氣

南歐天氣正依個我同意

屋企車房都比人 break-in 兩次

有人走入我屋企俾我扔返出去

睇下你主子Ｄ家姐細佬妹鍾意移民去邊咪知

我有親戚係香港睇左唔知幾多個專科醫生,駛左唔知幾多萬都醫唔好氣管問題....
一去到加拿大.....兩個禮拜唔駛乜藥都唔駛食就好番晒

FYI...你俾一次錢搭TTC係可以搭５程車....
Bus -> Bus -> TTC -> Bus -> Bus

(依家應該仲係)

搭巴士拎transfer 跟住轉完又轉😂

不過如果喺裡邊返工真係要有車

否則真係要搭好耐車

初初做靚仔個陣,朝早落downtown 開工,零下廿幾度係出面等ttc
不過老實唔係好辛苦,係企個陣凍Ｄ姐
新黎既話學習下呢Ｄ野絕對唔係壞事

你識條鐵咩
拎住外國護照叫你愛支那先至係高等華人

多倫多住左五年
悶到想死

黎緊想去多倫多exchange
Ryerson University 有冇人講下呀

以我所知排名唔高 但勝在學野夠實用
啲學生好似返得幾開心
唔識人 但聽朋友講

以前成日比人笑Ry-high 其實都唔係咁差，尤其journalism好出名
小心downtown生活就真，係方便但夜晚出街小心d

成日見人話悶
其實你哋想玩啲咩野

對我嚟講
放下狗做下運動已經好滿足
因為加拿大點多人
都冇香港是但一條街咁逼

個人意見
我以前讀書d人話出去玩，其實都係想係hk咁, 行街食飯睇戲篤魚蛋

無乜人會話想去划艇行山釣魚 (不過無車係麻煩d)

係vancouver仲正，上次去Burnaby有班(應該係)大學生泵緊隻像皮艇去浸蟹

老老實實 想知加拿大有咩方面好過澳洲
利申 未去過加拿大

冇澳洲咁多有毒既生物

冇原住民,因為個個都係少數民族

加國歧視應該比較少

加國啲人比較左膠 多倫多一半有色人種

更正, 唔係冇原住民(叫first nations)..不過同一般人冇乜太大分別(除左係山卡啦地方有Ｄ地,不過加拿大咁Ｑ大,要咁多地黎做乜?

專養懶人既左膠福利國家
重稅懲罰勤力既人
長期對外扮性格和平，實質長期文化貫輸反美情緒
仲俾紅番大量特權，佢地乜Q免稅
班紅番一出黎大叫White Men Steal Our Land，政府即刻跪低
仲要警察可以乜都唔執法，而政府俾錢福利機構開安全注射中心，請班醫生黎睇住班道友啪針吸毒 (唔識可以google一下Hastings Vanvouver就知)
我竟然同呢個垃圾國家既人共同侍奉英女皇為君主，我覺得好羞恥，人生最大既恥辱莫過於此

只有main street 果段係咁嚴重 Hastings 好撚長架哥哥

斷估可能得本BNO就話共同侍奉英女皇為君主

咁又係 我都唔係好敢游水
同夜晚行近草堆

唔係白人都多咩？

i mean 白人為主

澳洲91.2%白人，5.6%華人
加拿大84%白人，4.53%華人
澳洲1972年前有白澳政策，所以白人比例比加拿大高
不過比較surprised既係澳洲華人比例竟然都比加拿大高

仲有加拿大人曾為保衛香港而戰
雖然嚴格嚟講不過係為保衛大英帝國嘅海外領土利益，唔係為香港人（當時都冇乜呢個概念）
但的確有五百多人喺呢片土地上犧牲咗

冇咁種族岐視

真係完全冇？
澳洲雖然唔多 不過間唔時都遇過

今日睇新聞溫哥華係咪有個 anti immigration vs pro immigration rally. 喺美國應該會開槍收場

係，不過右翼得幾丁友，pro immigration 成幾千人

加拿大有7成地方係唔住得人架

搭單一問：
我下個月會去Vancouver & Yellowknife，想問下加拿大邊間公司電話收得好D？

唔住得人

其實幾間大野都掂，不過我有人來個個都係起香港買個種15日任用既data sim card, 用whatsapp、上網。冇人講電話。
你走去yellowknife 做乜

去yellowknife 呢Ｄ地方用bell 啦

70%算保守 唔係因為凍，而係地形氣候令耕種同交通困難

加多樣野: 2-3百萬個湖，全球60%淡水資源係加拿大境內，30-50年後淡水可能比石油能源更重要

請問師兄係拎咩護照咁把閉？

Thank you! 我意思其實係講上網
Sorry for 1999

我去睇極光呀！